[香港記者=垃圾] 瑪嘉烈6旬漢抽肝組織卻未停用抗凝血藥 失血過多終不治

瑪嘉烈醫院今（14日）公布一宗醫療風險警示事件，1名60歲男病人上周三（9日）被抽取活肝組織前，仍被注射抗凝血藥，結果導致失血性休克，本月12日凌晨5時不治。

1名60歲的男病人，於去年11月27日下午4時許，因氣促到北大嶼山醫院急症室求醫，同日晚上被轉送到瑪嘉烈醫院內科病房繼續接受治理。於11月28日，因呼吸系統衰竭，被轉送到深切治療部，並需要使用呼吸機及「人工肺」治療。病人其後被診斷為社區性抗藥性金黃葡萄球菌壞死性肺炎。

今年1月3日，深切治療部醫生安排病人接受電腦掃描，報告顯示病人有氣胸，肝臟多處出現早期膿腫，並有深層靜脈血栓的情況，遂處方抗凝血藥，每日為病人注射。

1月9日，因病人的肝酵素上升，深切治療部與腸胃內科商討對策，內科建議為病人抽取活肝組織化驗，以排除病人受細菌、真菌或黴菌感染的可能性。同日下午3時，深切治療部如常為病人注射抗凝血藥。下午5時，內科醫生為病人抽取活肝組織作化驗。

一般而言，抽取活肝組織前最少24小時，應該要停止注射抗凝血藥。

於晚上8時許，病人出現失血性休克，醫護人員為他輸血及加強強心藥物。腹部電腦掃描造影顯示病人的腹膜大量積血及右肝葉出血，醫院先後3次為病人進行止血手術及程序。

醫院於1月11日下午聯絡病人的家屬，詳細解釋病人的情況。病人於翌日凌晨5時左右，心臟停頓最終不治。

醫院對事件感到十分難過，向家屬致以深切慰問，並盡力為家屬提供協助。本院非常關注有關個案，已列為醫療風險警示事件，並向醫院管理局總辦事處通報。院方會按程序成立根源分析委員會，詳細調查事件經過，作出改善建議，以避免再次發生同類事件，將於8個星期內向醫院管理局呈交報告。有關個案已呈報死因裁判官跟進。

用緊人工肺你點撚樣停抗凝血藥呀懵撚

瑪嘉烈醫院公布一宗醫療風險警示事件
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
下稿代醫院管理局發出︰

瑪嘉烈醫院今日（一月十四日）公布一宗醫療風險警示事件：

一名六十歲的男病人，於二○一八年十一月二十七日下午四時許，因氣促到北大嶼山醫院急症室求醫，同日晚上被轉送到瑪嘉烈醫院內科病房繼續接受治理。於十一月二十八日，因呼吸系統衰竭，被轉送到深切治療部，並需要使用呼吸機及「人工肺」治療。病人其後被診斷為社區性抗藥性金黃葡萄球菌壞死性肺炎。

今年一月三日，深切治療部醫生安排病人接受電腦掃描，報告顯示病人有氣胸，肝臟多處出現早期膿腫，並有深層靜脈血栓的情況，遂處方抗凝血藥，每日為病人注射。

一月九日，因病人的肝酵素上升，深切治療部與腸胃內科商討對策，內科建議為病人抽取活肝組織化驗，以排除病人受細菌、真菌或黴菌感染的可能性。同日下午三時，深切治療部如常為病人注射抗凝血藥。下午五時，內科醫生為病人抽取活肝組織作化驗。一般而言，抽取活肝組織前最少24小時，應該要停止注射抗凝血藥。

於晚上八時許，病人出現失血性休克，醫護人員為他輸血及加強強心藥物。腹部電腦掃描造影顯示病人的腹膜大量積血及右肝葉出血，醫院先後三次為病人進行止血手術及程序。

醫院於一月十一日下午聯絡病人的家屬，詳細解釋病人的情況。病人於一月十二日凌晨五時左右，心臟停頓，最終不治。

醫院對事件感到十分難過，向家屬致以深切慰問，並盡力為家屬提供協助。本院非常關注有關個案，已列為醫療風險警示事件，並向醫院管理局總辦事處通報。本院會按程序成立根源分析委員會，詳細調查事件經過，作出改善建議，以避免再次發生同類事件，將於八個星期內向醫院管理局呈交報告。有關個案已呈報死因裁判官跟進。

完
2019年1月14日（星期一）

個case本身就難救

原來on ECMO
仆街妓者，咁重要嘅又唔focus
不過學歷唔低又點會做狗吖

醫管局公告都係咁寫

用抗凝血到咁勁仲biopsy係咪on9?

香港人無資格病，床位60%for 廢佬，30%for新移民，10%先至係在職香港人

硬係覺得從字面上張公告想將冇停凝血藥列做原因

會唔會已經 off 咗 ECMO
無理由 ON ECMO 拎Liver biopsy 咁 high risk

係我就唔會同佢做biopsy
反正果個人咁多病就算唔流血都唔會擺得幾耐

第一 如果你有留意 佢寫落藥個原因唔係用緊人工肺
第二 妓者都係照copy 你睇下入面仲寫住本院

1 你又知道佢抽肝時仲用緊人工肺？
2 就算真是用緊，你落緊薄血針時仲抽肝組織是否有問題？
3 用緊薄血藥其實已經唔可以抽，為何不用其他方法抽？

唔好沖出來柒先啦

如果有方法可以唔流血咁做biopsy我都想知

用抗凝血藥仲抽

明明人工肺先係開抗凝血藥主因

香港妓者追緊台灣妓者啦

咁點解有呢個決定先?
如果係兩者呼吸機抗凝血係一齊開點解話要抽組織嗰陣冇人出聲仲俾佢抽呀?

死圖呀巴打
直接畀份article嘅title我自己再去search啦

醫生知識不等於學歷播
屌同醫生講大學level既物理學醫生咪又係唔撚識
術業有專攻呀屌你

Intro to Newtonian Motions都係大學level架
就算Life Sci都會要讀QM啦

如果在進行經頸靜脈肝臟切片檢查手術時出現流血，血液會大部
分直接流進靜脈，不會流出血流之外。
有任何危險嗎？
所有侵入性醫療手術都會有一定風險。但是，只有不到 5% 的人
（100 個不到 5 個）在做完經頸靜脈肝臟切片檢查後出現問題。
主要的擔心是出血流進你的腹部。大部分情況下，這種出血不會
危及生命。
你的醫生會向你講述有關這種手術的危險性。請確保你的疑問和
擔憂都得到解答。

呢個case仲抽咩biopsy 呀
救返起條友，甩左個人工肺先諗其他野啦
九成又係各部門各有各做的結果